召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(57)

上個 post：

好壞師傅list

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
咁樣好哂錢
不如補多幾堂操熟先考

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學
搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

1001 咗都唔覺

多謝巴打

想搵返今日考9 50永孝既巴打同佢報平安

如果好師傅list入面無電話可以點搵呀？

上個post 有巴絲講吊極力子開車死火，分享下我自己方法，我住村出入由細到大都係坐小巴，聽慣睇慣佢地轉波，所以有大概印象點做，同埋你地師傅唔係教你地郁左車就慢放極力子？再深入就係練轉波之後吊快d,因為條路唔夠長你吊太慢上到三波 行唔夠距離又轉返二波有機會肥，之前我考忠義街都係得最尾一段斜路做到三波

想問泊車同調頭係咪唔可以行下停下？
唔係會俾人當扭死軚？

想問油塘掉頭個位咩時候可以入去？

想問換車 燕梳嗰到點搞 係咪一定會蝕俾保險公司

其實點樣駕院係易pass d?

睇左啦

就係巴打你？

係呀

唔知今日駛去駕駛中心見到果個人係未你，不過已經pass咗就好了

唔俾停

咁今鋪食屎都得
駕院師傅又話可以

印啲brake轉軚

可以行下停下 要保持架車郁緊 疾下疾下最多都係剔使用腳制不當

新post留名
利申三月頭考天光道

留名
忠義手波1take

梗係可以啦，慢慢黎最好，我依家師傅教扭一圈軚停，再郁之後扭一圈，當然你連續做到咪連續，最緊要泊到掉到頭

可以停下停下
但係唔可以停既時候扭軚

加油
利申 上上星期天光道放學時間1 take pass
有架校巴停咗喺斜路 唔洗做斜路開車

拉左手制先當停車

快期請搵
2-5日內搶到

運豬署有list

最驚抽中靠背籠道
最無信心係呢條

想請教巴打們，買新車上會係心咪一定要買全保？如果係嘅話又使唔使買足5年（因為上會分5年還款）？
使唔使跟車行買（2萬零錢1年好貴）定自己可以去其他保險公司買？

利申：P牌仔

最重要車慢軚快 車慢軚快 車慢軚快

Tick左你咩野？

我師傅都有咁教，佢話前提係左線好多車但右線好少車（講緊cut2次線前既個個燈位），依個時候你可以直接拎最右邊條線，咁就陣間直入中線再cut最右

另外，我第一次考個陣發雞盲，直接拎右線入黎緊中線再cut右線，考官都無話我

所以咪要考第二次囉

你岩 但第一次我衰比考官路口踏停我

我有野想問 第2 次考元朗
衰左 真係衰收尾入學院冇睇前面有車

重點 我想重考唔經學院
有冇得自己報/幾錢？

師傅教灣一開始唔駛轉得多，係轉到一半覺得唔夠先再扭，咁會容易啲

擰頭個動作真係要練上個Post有巴絲教行路都要擰頭

好習慣來 我而家學車都係到自言自語 打個左燈望下左右ok 行得

我行路不嬲有擰開頭，不過一上車就咩都無 一去到要擰頭嗰陣個人就好亂 駕院模擬考試嗰陣連彎都唔識預位 屌，真係覺得自己好廢

利申 已經準備好五千幾去考多次

你自己去運輸署出過張路票就得。

政府文件例如路票嗰啲價錢一樣。
學費跟返你新嗰位師傅。

我唔係好肯定程序 我想快d考
唔想哂5千幾蚊 真衰得超唔抵

聽講元朗冇自己報？

元朗就畀要跟返元駕。
有冇快期睇師傅有冇幫你勾。

唔想報返元駕就要出城考。

但我而家熟哂元朗唔太想轉....
即係一定要硬食5千？

我由攞P牌當日到而家雪咗就快兩年，都分享下。
當初係2016年尾去報元駕，要一皮三，計埋有十六、七節左右啦。 都幾貴
2017年8月考，PASS咗乙部，
路試中宏業東街， 過死車冇問題，點知出返去，右轉入平時要CUT兩次線既位，佢踩撚停我，話我右轉得唔夠，一定上行人路，我當埸想屌鳩佢老母，就轉撚完，同佢講左邊仲有大把位，平時都係咁撚樣轉，叫佢落車睇，佢死都唔肯
最尾肥 採取行動同轉灣位置不正確

之後又俾多5千5

我係想知如果我想再考元朗/鴨脷洲
係咪一定要俾5000幾

轉得唔係出哂界都係輕微剔...唔洗太擔心

真係咁撚樣都得

係。駕院叫價幾多就係幾多。

你地有冇建議 好唔好轉去鴨脷洲考

肥左第2次

我模擬考試嗰陣發瘟未到就轉，自己都知道嚴重過界
車一快又驚到仆街 好難冷靜

2月頭重考，問左個師傅新年可唔可以上之後唔應我想點屌

打畀佢問啦。

考澤安，有冇cfu介紹？

睇自己點睇。
覺得駕院貴／駕院師傅差／想抽快期就出街考，否則咪碌多次卡咯。

考牌 = 考運氣

師傅應該有教你記位啵，如果驚出界可以印啲brake扭軚轉岩位再俾油行順架車

留名

2月中考掃桿埔
師傅話大多數考樂活道，有無咩位要留意？

第一次重考油塘 通常上多幾耐/幾耐之前再學好
對上一次考係半年前到

我考亞皆老街 全程好順利 班馬線都冇人
靠背籠個T路口多咗條線 我師父教轉嗰個灣用一波即係3轉返2再轉1 1212要快做

我自己太緊張一上車就咩都唔記得
呢個星期要日日不停睇片
太容易緊張 見到啲mk fd都考到我自己就嚟肥就好灰

師傅叫我唔好咁依賴d片，佢話日日d交通路況唔同，死記d片會好易出事。我琴日考永孝...一開頭都緊張，開車果陣抖啖大氣就開車，揸順左個心定左落黎就無野，全程無望個考牌官，因為你越望越緊張...咁倒不如望清楚路面狀況仲好啦。

至於如果有d位如果你唔記得既話，可以背口訣...例如停車 我會記住121; 1係指輕輕印brake，差唔多到白線前就2; 2指踩盡極力子，最後就1; 輕輕印brake，咁既話就會做停車唔會向前隊既效果做得耐就會駕輕就熟架啦～

巴打我建議你可以叫個師傅扮考牌官，全程唔出聲唔好問師傅咁做岩唔岩，到你揸完一段路，就叫師傅道出你有咩做得唔岩，再加以改善咁...
巴打加油呀，揸車切記太緊張平常心就得，最後祝你pass la

Agger

停車嗰到解釋得好好
不過我下堂上完就接住考試
仲有堂長途駕駛玩
我成日俾人屌擰頭啲step錯 我啲判斷都仲係好差
我下堂試下好似巴打你咁講叫師傅考之前同我玩多次考試先
最大獲係明明我已經無理個師傅剔我咩，我係自己緊張到唔記得啲嘢先大獲 連轉彎睇位都睇錯 調頭扭錯邊，不過好彩救得返
感激巴打你打咁多教我

學車同考車個心態真係唔同，學車果陣我真係會忍唔住同師傅吹水今次我都係上左3堂半，師傅都叫我加堂我唔制到你考果陣就會認真100倍，如果你無想考到車牌既心態...即使上幾多堂都無用

等佢收工

我諗係知係模擬令我緊張同放鬆炒埋一碟
不過我平時學都好緊張
我諗可以把握最後兩堂試下全程盡放鬆咁揸下
希望下星期可以同巴打們報個好消息
成功考到個牌再課金俾立場慶祝佢

油塘係咪入工廠區最難 咁多大車？
鯉魚門道係咪最易
一點幾兩點時間靚唔靚，多唔多死車大車

真係好on9
返元朗駕院9成9冇對頭車
咁岩我返入學院冇望 佢話我冇讓

係考運氣
睇下抽唔抽到正常既考官
第一次考見對面車慢又遠
我順勢劈入彎就肥左
第二次臨收工時段考，衝幾次燈尾又推的士都無事

返學院個彎先咁判我 真係好大打擊

平時畀師傅屌到仆街，只係識屌我話唔明點解咁都做唔到
但呢幾日竟然有個補鐘師傅話我手車其實算定，仲要畀到D具體改善方法
呢家先發現有個好師傅嘅重要性，早知搵佢上多幾堂補返D自信

到暗斜位如果太急你可以踩停慢慢搵感覺, 但唔可以停左扭死軚

我每當同一時間比多兩樣野我做，而且我唔熟就會亂，亂到空白唔知做緊咩，師傅講咩做咩 自己唔識思考，第一次考試泊車上膊就心態亂晒唔夠集中，得一個過死車位我都可以太貼先轉出去搞到肥左，依家泊車好無信心 睇再多片都唔吸收，轉左師傅 今日重新學吊極力子同泊車掉頭，成件事唔同晒 教到我清楚左咩錯誤有咩後果可以點補救，
之前師傅剩係講點泊咩位扭軚，完全唔明泊車成套概念

當依家明左應該會定d,但去到考試都係靠自己，唔可以亂同做錯

泊位我都仲搞得掂，一出街我就衰過食屎
轉個彎我成個腦空白曬
巴打你係跟街外師傅？
我揸到20km/h已經覺得好快

好少會行工廠區條路
多數鯉魚門道/ 直上高超道
鯉魚易行但好易肥人，反而上山多人pass
呢個時間都ok

試下當學車係一種娛樂
有師傅係隔離睇住 教你點玩架車 係咁俾油
每星期最開心就係上堂

唔洗成日驚住做錯
一次唔得咪練多次 總會練熟嘅

成日放唔開，雖然我知有咩師傅會幫我踩
淨返一堂 希望你個方法我可以用到

可有原因？肥既位係邊？
不過有小小驚工廠區 真係好撚多死車
主要啲考官想快啲完下個所以叫去上山果邊？

我係跟街師傅，頭兩堂就係九龍塘學轉彎，仲要叫我要2波轉，之後出公路都會上3波，轉波要睇邊個位開始扭軚同去到邊個位回直，不過我依家有時都轉得唔好，我多數憑感覺轉，熟能生巧 你熟條路 就知個彎要點入

巴打你上到第幾堂

早兩個月2take考工廠區pass咗
轉入工廠條路 對面架泥鬼專登停低讓我轉先
好有愛

人間有愛。係咪大部分見考試都會讓一讓？

快期全部2月14
連排期都譏笑毒撚

尾二了
下堂就考 所以先準備再嚟多take

一定係攞成日假去考架啦考完好早啲番屋企啦
一陣啲人收工就閃到仆街好撚危險仲要唔洗番公司俾人問 冇街去咩

用咗快期大法...佢話我唔符合重考資格，係未代表可以去拎正式駕駛牌

我都想知幾時拎得 新年前袋住個牌開開心心過年

新帖留名
今日生日出車
今晚運吉處月租場排隊

我：唔好意思我2月14唔得閒 麻煩你幫我執手尾啦

係。

有部分人唔中意
佢哋話差幾日咁急做咩 點解唔等7日

係呀，陣間出去搏下先

巴打 你係星期一考？

原本今日約咗師傅去九龍灣試堂 我去到佢先打電話嚟話佢記錯日子 我仲要晨咁早起身從新界北過去 極度無奈

有無沙駕嘅學生覺得唔夠堂想去格離學車搵師傅補路線

留明，2月底考筆試

元駕個長途駕駛好好玩
入天水圍行一個大圈去到濕地公園再番去
要星期日玩成程車都唔塞
我師傅係咁叫我比油去
再睇下個錶板就成80-90KM/H

咁我應該都拎得 唔該

我都係星期一考快期，但佢寫住請輸入你上次不合格的考試日期
係唔係即係未有得拎？

我打係上次肥個個日期 唔係星期一個日期

有無黃既學車師傅

無白行吖，試到嘢出嚟，可以慳返轉師傅了

之前跟呢度既好師傅list搵咗個師傅
上咗佢9堂 每堂1.5個鐘
基本上有5-6堂都係俾佢狂屌

一開始未識轉波/收慢 佢已經expect我識哂
一做唔到就dup停架車屌我起碼10min
嘥撚晒啲時間
問佢應該點改 佢竟然叫我自己諗
我心諗而家係我比錢你教我

我當初以為係我資質差
不過最後覺得唔對路 已轉師傅
已pass埋

大家唔好盲目信個list 最好搵朋友介紹

你應該係講緊天影路
果到來回都成日有攝影師影70
你好彩炸

係朗屏入天慈條高速公路同係天恆去天耀先去到80 90姐

朗天路都有機會影70
下次唔好咁痴綫
一出牌就比人扣分就無謂
同埋快速公路學牌係入唔到
快速公路路段既路牌會係綠底白字
所以你所講既祇係普通路段

咁你拎唔拎到呀

D野係曬屋企 冇搞

開名

想問多次 元朗重考係咪一定要焗俾5k？

係，你可以選擇報街既快期

其實我仲諗緊究竟係佢教得差 定係我開唔到竅

2月14快期+1，準備考第三次希望平安順利

巴打拎唔拎到

頭先元駕
元朗村pass左

唔知過年前有冇得拎牌呢

唔得 等星期五再去穩陣d

睇到你呢句即走唔洗排隊

但我冇咩記性去記其他路

「本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考」
點先可以好似樓主咁轉去元朗考
對屯門人嚟講 油塘太遠啦

有錢既話，駕駛學院應該會幫你搞掂

想問下如果我考掃杆埔，加路連山路南華門長期有一排死車，要騎住白線行，如果有對頭車黎時係咪最好每次都收慢停車讓對頭車過左我先再起返部車行？

同埋我過個排死車時係咪做一次爬頭動作，keep住棧右燈著就得

有邊間可以

幾好，錢都唔洗比就試到，嗱嗱聲轉人啦

開左名先

蝕咗車錢

之前提過持續進修基金學車, 12號登記左，今日岩岩收到SMS通知預約時間報名。
雖然有風險，但最後決定搏下1 take pass照讀, 遲D再上黎報告下有冇伏同點伏法。

請問有冇師兄黎緊會報名任何駕院既課程，因為我之前報左5月考強制試 但我有急事要離開香港一段時間，問左駕院話只可以將餘額轉讓俾人 唔可以退翻cash
希望各位幫幫手問下朋友 睇下有冇黎緊要交錢俾駕院，可以俾我轉讓學費 跟住俾cash我
total有$2580，只係駕駛改進課程同小巴課程唔得，其他課程都冇問題

就喺你上面個留言

巴打俾左錢未？可唔可以幫個忙

唔報駕院可以點改考試地點
唉 好難差得過油塘

我聽日去睇下拎唔拎到

明顯我唔想又俾5k 好甘

敢應該冇計，除咗再排過
不過住屯門既話會抽到油塘敢遠架咩？

對於快期大法我有少少經驗想講

提一提聽日係星期四，一年之後係星期六甩唔到P，要等多兩日，所以聽日定後日攞都冇分別

你有冇tg

sexyswimsuit

星期一考完 聽日去睇睇有冇得拎先

正常係考完3日之後都有得拎嘅

岩岩學完第2堂好撚灰
今日學cut線打燈睇鏡停車拉手掣記多幾樣野
成晚比司傅踩左2次break扭左幾次軑
信心由第1堂120%跌到-120%
仲feel到視野越黎越窄同唔敢揸得快
想停車話休息下點知已經落堂

報名只可以揀「港島」或者「九龍及新界」，唔會睇你住邊去派試場

我住港島所以諗都唔諗就簡港島，重以為係3個位俾你簡

頭2堂啫 輕鬆嘅 慢慢黎
頭果1-2堂我都有比師傅屌 點轉灣 扭幾多 唔好咁程brwak 之類
之後問下fd 上網睇下片就 學下 就ok 架啦
同埋開頭都慢d 好 車慢軚快係重點(轉灣又好 泊車調頭都係)
當你上多幾堂之後 目光要放遠d

天光道11:30多唔多死車盲毛

睇幾時考，撞啱學校假期就冇乜校巴同學生，會順少少

我都屯門抽中油塘

想問各位巴打 小弟2月中考 依加學左6堂1.5個鐘 師父話我基本上全部野都冇問題 但係掉頭就出哂事 一堂比佢踩break停左2次應該點算好我已經睇左幾次上網D教學片 但都係第一手軚做得好差 點算好

Sorry想問下依加考自動van牌要排到幾時
我依加等緊去上電單車強制堂
諗緊如果一次過學兩款車會唔會好辛苦

記唔記得個步驟係點 記得就好快上手

以最快速度扭盡馱，吊慢啲極力子，兩邊配合就會做得好

記得啊 但就係做得唔好其他野 泊車 斜路起步 路試師父都話冇問題 但係唯一掉頭第一手軚就做得好差第二三手都冇乜野

點樣差返 都係停係條線 鬆腳制扭右2個圈 望到車頭第一條線掂博就回返2個圈 期間要印下鬆下

我知啊 極力子我已經吊到好低 我依加既情況係 第一手轉既時候完全冇問題 但就到‘’膊‘’既時候拎唔準路邊條白線個’’膊’’ 練左2次 2次都係果個位比師父踩break dup停左第二三手軚都冇問題 係衰第一手軚

步驟記熟哂 師父話我到膊個距離感做得唔好 一係就未到白線就已經停哂 一係就勁貼個膊 結果比師父踩break停

係睇車頭個2條線 用魚眼鏡望近個條線掂博就回

好啦下堂再試下

i know that feel
咁你打算點

想問係咪即係魚眼下面條線就到壆就盡回左軚？
一到壆就要停晒？
然後手制 空波 後波 鬆手制 再扭盡左軚？
然後倒後 cam最底既黃線就掂壆就扭晒右？
黃線掂壆 停 手制 空波 1波 鬆制 扭晒右 岀 慢慢回直

照考

三手調頭
1，打左燈，駛直停車
2，打右燈，睇鏡、望盲點，車郁動，㩒一㩒扭右邊兩個圈
3.望魚眼鏡，第一條線掂膊 停一停扭左兩個圈，第二條掂膊停車
4，後波
5，打左燈、睇鏡、望盲點，扭左兩個圈起動
6，(右鏡)紅燈掂膊中間扭盡右兩圈，再紅燈掂膊底停車
7，1波
8，打右燈、睇鏡、望盲點，扭右兩圈回直車，完 個陣背熟呢個就得

緊急求助 聽日考油塘路試 依家先發覺唔見左張 排期信 搵過google 大神 話唔洗原件都得 我有影低相 有冇ching 可以firm 下？ 唔想連考都未考就死

你報自動van 即你報自動波電單車
因為棍電單車仲難過棍van
建議 就考左van先再考電單車
因為電單車極靠自己能力及自己道路常識
你考van學車都有師傅睇住提下水 教你咩注意
最佳考車就2樣1 takepass
你自己計數 點樣出晒123學牌一年內考完
唔洗出2次學牌 省返5百幾蚊
基本上電單車同私家車考車都係考意識多
自動波操作2樣車都無難度

得唔得你都係得返呢個方法可行
定係你想試都唔試就直接放棄？
自己印埋返黎 最好
或者你考好遲 早少少上運輸署搞

考1200 但約左師傅 1000 補番堂先考

夠喇
聽朝早D去觀塘運輸署排隊喇
最好執正唔好俾藉口人
搞完打個飛機再去上堂都有時間
唔好腳仔軟就得

你既問題應該你未問d 師傅都一定會講架wo，因為個位樂活道落返來你一定會經。

你騎得白線行，即係你係「借線」。話明「借」，即係對頭車先係主，你係客。所以每次有對頭車來，唔係「最好」，而係「必須」要停低等人過先，人地pass 過你你先可以再開（記得望鏡）。

當然，如果你係右鏡清楚望到個轆冇掂到條線，只係挨近，咁就唔算借既，咁先可以唔使停車。

至於第二條問題，就要睇下死車之間有幾疏。2個半車位或以上你就要做一做樣cut 返入去再扭過出來啦

利申：棍van 考依到

我之前考個日on9拎左筆試信 我師傳見到就話拎張紙寫自己名 身份證 車牌號碼 之後比佢登記就ok
不過我都三魂唔見七魄 fail撚哂
你求安心都係去補返封信好d

電單車得唔得

Appeal 等佢寫薯仔文，仲要要求英文

你咪算好囉，我頭兩堂停車玩極力子同brake 咋
完全呃錢mode 學車王 姓馮，有片睇的

出緊門口 大西北

我個師傅冇咩點講
你覺得考呢條路有冇咩心得？我覺得出保良局個路口最難

觀塘運吉處話冇 要去番長沙灣

少少心得
踩brake停車慢慢踩, 到最後就停定可以鬆返少少
踩死brake會搞到架車停果陣向前衝

得，強制同全科都得

睇來我冇得揀, 都係要俾5K

巴打 拎得p牌啦

今日臨考前一個禮拜 朝早有架整路車突然打燈停咗係到 個師傅話考試如果抽頭出去就會肥太接近死物

仲有如果燈位兩線轉右 係咪左線去左線 右線去右線 唔會入中線

你考26強制？

今朝考試fail左 原來考試都要睇運氣

睇運氣是真的
我星期2考明明迎面好少會有學車, 我等巴士走果陣, 15分鐘先得3次學車迎面, 每次唔夠10秒, 咁都俾我返來預到 仲要我唔記得讓 頂

係， 因為中線係兩線都可以入
所以考牌時右線去右線最安全

不嬲都係咁
7成運氣3成實力
佢肥你可以無限個原因
只要佢想你合格你死100次火都會合格

我轉出大路睇晒兩邊無車先出 轉緊時有車加速上嚟 然後fail左

已經過左線先有第二架車出
無理由肥
你轉彎轉得太慢?

轉慢左啲 未過晒

好開心呀 抽到快期呀 又有得俾錢啦 又有得考牌啦 哈哈哈哈

唔知可以考多幾多次呢？我真係好種意考車架

你個名

有冇代抽快期

笑咩撚嘢呀 俾錢就可以買返個做學生既感覺 我自己就覺得好抵啦
又可以接受一個公平 公正 公開 嚴格 既考車過程 點解唔考多幾次呀？

咁都可以考完2牌考其他牌架

時間問題 你諗唔透 只要肥佬即刻抽快期 咁就可以係短時間入面學車 考車 享受晒成個過程
考第二個牌既時間太長
我都想合格架 屌運輸署個老母

好

撞正啲仆街考牌官同撚屌司機真係...

岩岩pass完筆試,9月考永孝街
而家要搵師傅
係咪直接打電話搵佢定要經駕駛學校？

街師傅好啲我覺得

一定唔關考牌官事 好似我哋既大波司長咁講 制度持之以恆久咁work 1960年開始既考車制度一定冇問題 唔需要改
最大問題一定係我哋呢班又想考牌又唔努力嘅年輕人 真係一代不如一代

再肥囉 唔知頂到幾多次架我 遲早報復個社會

想問快期自己難唔難抽 比錢人抽會唔會好啲

可以搵我傾下

通常頭幾堂都係九龍塘熟車同練轉圈
之後就番考場練路線

我都拎了

忠義2take pass
今日好靜 易過上次好多
係咪3/2 就拎得

岩岩渣部公司車去左長沙灣同康城 唔覺唔覺就過左70

睇你考邊條線，你幾時考呀？如果係依一兩個月，咁就多數都係樂活道

你講得啱，個度出口係最難，基本上你個度出到，第日揸車都唔會太差...不過因為個度難，個個都謹慎，所以個度反而好少人肥

其實肥最多人，一定係樂活道大斜路停開。你係考咩車？如果係棍van, 俾唔夠油死火係多數肥既原因（因為呆左，反應唔徹，導致溜後，如果反應得徹都未必肥）。考自動私家就小心溜後啦

禮頓道個度亦係另一個高危。cut 線得唔好就會肥「太接近物體」。另外，過左pccw個度有個大暗彎，睇唔到前面，如果你不留神，過左燈後入左黃格先發現塞左係到，又係即肥。

三大關，搞掂cut 線、預判到黃格、斜路開停，你個牌就十拿九穩
其實基本上所有肥既人都係死左係依三到

巴打你考邊條路令你咁「享受」快期既過程呀？

油門係會越踩越興奮，果陣時師傅都係咁講

第一次就天光道 第二次永孝街 嚟緊第三次就澤安

3次唔算多啦

承蒙巴打提點，岩岩拎咗P牌

封排期信好似有寫點補失
我記得就係預早少少時間去補領就得

師兄講得好岩, 車慢軚快
尋晚學完之後同個攞左半年牌既FD傾左好耐
佢講左幾點可以改善既地方比我聽同其他學神分享下

1. 車快軚慢 - 時時控制唔到轉彎既速度, 原來自己唔為意用左玩高卡車既方法, 唔記得D波本身有動力同慣性移動, 所以頭2堂好多時唔係踩BREAK就踩油門, 搞到轉彎一係太快, 一係就停死左架車
佢話太快就印一印BREAK就夠, 太慢都係一樣, 印一印油門

2. 睇鏡望盲點過死車 - 尋晚成程有做足, 但其實發覺自己係望左好似冇望咁, 腦海一片空白, 佢話一開頭個個都係咁, 因為一開始太多野記
就教我動作係要大, 但對眼唔洗放太多注意力, 其實掃一掃有冇人有冇車,
個視覺殘餘記憶係知道, 太專注去做呢樣野反直你顧唔到其他野

仲有個seat位要次次都較同一個位， 尋晚就係可能較後左一格， 油門break視野都唔同哂

棍波要吊極力子先大分別呀
前一格同後一格個感受完全唔同

yes arr

我考棍van
例如落活道路線咁其實有咩位有機會上三波
學車通常二波行晒師傅又冇叫我上三波

上一上落返2波得唔得？

睇下上幾耐
太快既話有機會中波段控制不當

有位巴打exactly 答左你個兩個地方

留意返，考場一出轉左，有段暗斜，上完依段斜，就係你2轉3既最佳時機，比電車路更易轉到。試過未上完斜就轉3波，結果比師傅話我太早轉，要上完先轉。原因我冇問，佢咁教我我就咁講返你知啦

如果你因為塞車轉唔到，就唔好格硬轉啦，有好多考官曾經批評d 考生格硬轉（即係你2波緊，但前面4個車位外有架車「慢駛」緊，你為左合格格硬轉完再落返2波，咁都會俾人剔「未能選用適當波段」），唔使擔心，你仲有電車路既機會。

如果都因為塞車唔得，都唔使太灰，咁證明你整個既路段都唔適合轉3波，考官明既，唔會肥你。

不過有好多人都唔知，上唔到3波，都可以用2波比返少少速度感個考官feel 到，除非大塞車。依到要解釋下，考你轉3波，唔係因為驚你唔識轉波，而係要make sure 你識得揸「正常速度」。係正式路面揸車，3波係基本，你下下2波只會搞到拉龍。所以考試時，3波唔係關鍵，速度感先係，你如果有一段路令佢感受到你有速度，上唔到佢都會俾你過。

最後，係轉一轉3就即落返2, 定keep 一段時間呢？掃桿埔幾位名師都唔同睇法，有人話轉完3路段啱就keep 住去，有人話轉完3波俾一俾油就即刻落返來，有人話轉完連油都唔使比就落返來2波。邊個先啱呢？

答案依個其實係無指定，因為考官根本就知道你係到做緊戲，亦睇穿哂你既目的，只要你唔影響發揮（有d 人轉完3再轉2 會分心，兼顧唔徹路面），咁佢地都唔會計較。但謹記，3轉2 一定要減返落20 以下先好轉波，唔係既話架車會chok, 咁就好扣印象分啦

好詳盡
多謝分享

巴打加油，第一次考車？

仲諗住問你可唔可以轉埋個期俾我
你考得切強制？

其實學車真係好容易傳播武漢病毒
想知道d駕院同私人師傅有冇注重衛生
上完一個清潔左先上下一個

屌我報沙駕都係咁唔知係咪同一個阿sir
宜家都補緊鐘

等等十一點幾考澤安 第二次貨van棍波
希望平平安安

運吉署年三十係咪都係收1700

正常應該係

岩岩考永孝路 1055重要等我自己一個考 好彩pass左 好多學車同死車都突然間冇左大半 條路好順
另外我想問係咪大約等3個工作天再上網望報重考資格果到話不符合資格就可以去拎P牌？

應該過完年先拎得

又衰，上次踩白線，今次衰左盲點，已經FAIL左2次，好辛苦，考車對我黎講完全一種折磨......

又見到一個馬路炸彈

失敗2次，好辛苦，好折磨，想自我了斷

俾你考到出到街踩白線=有機會撞人
唔望盲點=撞後車
考多幾次唔代表廢
到時出到街安全先有真師傅

今日交錢，問左如果肥左會點，佢話如果只肥路試就交多總共5680，包堂費(460一堂)，租車同考試費

我明，但見著身邊的人一個個PASS自己仲FAIL真係好頹，錯呢D野頹到反問自己係咪唔適合揸車

有冇學神夠膽偷偷地練車

前面有麥巴答左你，是的，而且一定要落，因為你架車3波係大斜路行左10米就會冇哂力。你既選擇係正確

其實富豪酒店個段要考生來講做到100分都唔係易，得閒就叫師傅俾你操下

反而東院道係最唔需要練，依段路等於送牌咁濟

首先要有車

講開既話富豪酒店個難度位係邊度

你又知？
利伸:上訴完下次都係一個考牌官

再會各位巴絲

上訴失敗？
成功先會兩個

我個師傅一上完一個就會用布抹軚盤

去到富豪酒店要轉90度急彎，同埋跟住之後既兩個燈位，都係睇到你臨場反應既關鍵。有少少差池都有機會直接肥，所以小心依part

補考包幾多堂

新牌仔想問，新車落地比可仔彈花係咪正常？

7堂

花左邊度先
唔多唔少總有d
少d跟係大車後面同埋唔好跟咁貼前車會好少少

後座車門

個位係凹落去，一條痕甩咗油

仲有一點係車頭

車頭就好正常
後座門就少有喎
石仔彈好少彈到一條 通常都係一點

我記得淨係搵個軟毛掃掃過、但係淨係車身有條痕

之前掃開都唔覺有嘢

聽日俾老豆迫落地揸車 有啲驚

呢度有冇學26既手足？

P牌用新車個心態真係好唔同

花咗真係好緊張

根本新舊車都好
整花都應該緊張啦
花得即係手車唔掂

彈石花果d 又點計先
唔通又計手車唔掂?

唔係彈花果d
係hi花
p牌成日䍤部舊車hi花左又話唔心痛
咁咪冇咁有動力既改善自己
個人感覺係咁姐

尋晚勁大雨時夜晚揸真係有D 驚
自私起手個感覺同棍VAN 好唔同
好似棍VAN 仲易揸好多, 特別係踩油門同Brake個感覺

係呀，自動波又要長期印brake好驚一鬆手掣架車飛前去，同埋冇棍van咁可以限速

所以學自動波時 鬆手制時要踩break 先會比你轉波 ( p轉d 、n轉d 都好) 一鬆手街腳制就會自己向前 但唔會有好大動前 最終都係要踩油門先會飛前去

有部2手平車 點操點花都唔心痛

頭先個人發呆唔小心衝咗燈，停咗係斑馬線前面黃格仔，想問咁樣係未會俾人吊銷個P牌

有冇狗/快相機喺附近？冇就寄望冇人篤灰

無呀，但後面架車有cam

我嗰個都係，因為我好大手汗

我都試過衝幾次，希望無事

咁勁...我衝一次之後都未回神

我岩岩去到箭咀位，就岩岩黃燈

之後大腳油過埋佢算

巴打都係P仔？

點煙器分插 / USB充電器
請問除左汽車用品鋪，仲有咩地方買到?(日本城或者aeon 之類有無?)
壞左趕住換

係，10月先P

巴打Bosch呢隻岩唔岩?

我太大舊唔想要

沒有遵從交通燈的指示扣5分
捉到都係加P啫
ps.好少人咁得閒去1823一個衝紅燈又停係前面既人
1823要落口供 又要燒光碟
如果衝黃尾係合法

黃燈都有1秒
利申日日唔小心衝黃燈
香港無台灣秒數真係好難捉

都好啲今日第一次落地由西貢揸去柴灣嚇到我標冷汗

無事嘅

新車落地有花係咪必然

P牌買咗新車落地，揸咗兩個月車身花咗好肉赤

其實行50，好多時都夠
新手通常係見黃就猶豫衝唔衝出事

有個fd教我、話車頭到箭嘴/橫線，係趕得切黃燈過哂

衝燈尾自己熬底
大型十字路口遇上打橫高速過紅黃燈就好得人驚了
當然p唔p都應該小心
超速絕對唔係好事嚟，判斷時間少好多

到最遠個箭嘴先黃係過得切嘅，除非車速太慢
到條白線更加要過，停得嚟你都過晒個路口，同埋停車後車有機會撞上嚟

係，所以白線個箭嘴可以過埋

【即時】(11:24) 政府宣布，為減低疫情在社區擴散的風險，政府部門將於明日起實施特別上班安排。除了提供緊急和必須公共服務的人員外，政府僱員在假期後無需返回寫字樓辦公，改為留在家中工作。有關安排暫定實行至2月2日，政府屆時會再檢視情況。

唔知關唔關考車事

有冇巴絲放腳車俾我番放工練車，上網難搵到

雪左幾年想練車了

屌我禮拜五考 千祈唔好改期

聽日9點考

有返工真係=中獎
無咩人無咩車

聽日0950
考唔考嫁

試過幾次

運輸署轄下服務暫停
＊＊＊＊＊＊＊＊＊

運輸署今日（一月二十八日）宣布，為配合政府「對公共衞生有重要性的新型傳染病預備及應變計劃」下提升應變級別至緊急及避免市民聚集，運輸署位於金鐘、長沙灣、觀塘及沙田的牌照事務處、公共車輛分組、過境服務分組、駕駛考試排期事務處、車輛檢驗中心和駕駛考試中心及筆試中心由明日（一月二十九日）會暫停服務，直至另行通告。

已預約進行駕駛考試（包括路試和筆試）的考生，將獲個別通知另訂的考試日期。

另外，已預約的段續領正式駕駛執照／車輛牌照或申領國際駕駛許可證的申請人，請另行預約時段遞交申請。

完

兩三次

唔洗考了

垃圾政府

但運輸署網頁冇公佈，唔肯定係咪流料

咁你邊度見到

屌佢老味，咁搞法我隨時幾個月無得練車
真心儲定五千蚊嚟多take
幾日唔揸都唔掂宜家仲要起碼一個月
運輸署話取消駕院提我考試，好撚驚

網頁真係唔見喎

康文署宣布，為配合政府「對公共衞生有重要性的新型傳染病預備及應變計劃」下提升應變級別至緊急及避免市民聚集，以下文康設施將由明日（1月29日）起暫停開放，並取消在有關場地舉行的康樂、體育及文化活動，直至另行通告。

屌,同康文署段嘢一樣
好想知道係咪真

真，駕院出咗 announcement

diu

正苦部門發動工業行動抗流感

直至另行通知
兩星期後考咁仲學唔學車好

我6/2考 改硬期了

DLLM 本身情人節重考

直至另行通知
我諗最快都要兩個月後
即係同我學一堂即刻去考無分別

我屌曬全部中武漢肺炎嘅人老母，有病就咪撚周圍走啦冚家剷，有病唔撚睇醫生仲要累全家

我正正就係聽日考，屌！

巴打慘

本身過完年仲要停課應該好考
唉 唔好彩

今次含得撚，次次上堂都要時間搵返個感覺

宜家仲要係另行通知，隻肺炎變種搞一年就仆街了，我諗個考官會係第一次見考生係好似未學過就考

無架啦，一定要再補多先得

我舊年應該早啲改筆試添 咁就唔使咁遲考

睇佢新日子再決定
駕院補堂貴到仆街啊
希望到時考官會鬆手啲

屌31號考諗住應該ok啦 延期延到唔知幾時都肯定fail撚硬

我本身諗住聽日初五未太多人開工考正到核爆啦
點知宜家考試無了期仲大獲

等考試呢排我諗要練到喺街行都同人保持一個車門距離，出路口望左望右，擰頭嗰啲先可以

下月18號考 有無影響？
利申未交路試費🙈

搵街師傅補好過

鴨駕...

問過師傅 佢又話下個禮拜果啲照考

我2月3

五月考
約左師傅下個月開始上堂
唔知上唔上堂好

diu你老母林鄭月娥

小弟6月尾考永孝街棍van
唸住5月中先開始上堂
各位點睇？

好炆水wor
除非你一個禮拜上2-3日堂，如果唔係唔夠時間仲有同師傅就唔到時間就gg啦
我都係永孝街棍van不過早你一個月
我一月開始搵師傅，二月開始學(不過依家個時勢都唔知上唔上堂好)

我本身有師傅contact
之後再搵佢傾？

我個師傅話2月6仲有得考
但唔知佢又會唔會無啦啦宣佈又改

唯有照學左先 屌你老母運輸署又唔講停到幾時

Same 我驚佢推遲到幾個月後又要重新學過屌

巴打你係駕院定邊到考？

油塘

我早你一日重考 仲未開始上堂 約左星期六日 而家都唔知改唔改好...

原本諗住聽日去拎個P, 唉

快期都未排到又要delay

Same

2月尾考, 係咪改硬期?

我2月18都想知 油塘 但路試費未俾

佢無開 咁我點交快期錢
姐係玩我姐

我2月12考電單車

上啦
要慢慢去上手
咪最多上左第一堂先再諗幾時第二堂
師傅都可能full booking

有冇機會淨係停今個禮拜 下個禮拜正常返

想問下
如果我肥左丙部，最遲幾耐要報重考？
（乙部成績有冇期限？）

我上次考完乙部, 之後無去考丙
隔左差唔多10年先考都得

本身下個禮拜考 仲突登安排哂啲模擬試獨立訓練加兩堂係考前幾日
宜家又要焗住上 一陣上哂啲堂隔成幾個月先考咪仆街？

肯定會隔好耐
所以我依家都唔上堂住
廢事到時冇晒手感

呢幾日考既真係唔好彩

我元駕學
啱先whatsapp問阿sir 佢話：再算
唔知想點

我個呀sir直程唔撚覆我
屌佢老母

駕駛學院齋考丙部幾錢到？

當新學咁收

唔轉車種就得

同問 31號考 依家都唔知點

我2月6 考都唔知點，合併快期 轉左新試場剩係上左一堂，諗住考前上多兩堂，依家都唔知會唔會取消，
唔知仲學唔學好。。。

我4號重考，個師傅話等運輸署三日後開會再檢討

我3月中考，學咗幾堂，
本身諗住2月中上埋啲堂，而家唔知點算，又怕上哂堂但3月中考期會延遲

按目前情況有機會同中小學一樣都係2月17復工（不負責任推測）

2月20甩P轉正式牌
唔知到時開唔開

巴打我同你差唔多

呢d 位 真係慘，唔知佢幾時宣佈考唔考到

我師傅話1號先知，但係1號又約左上堂

架車返原廠做service但個維修員唔識揸棍波
前後換左幾個先tun到車
最後見佢都係一路入後波一路着brake燈
大佬一路踩brake一路吊極力紙好傷車架
你踩低d個極力紙咪慢d囉
睇住個二奶一路倒後一路係到打冷震打到跳舞咁去到死火邊緣
如果唔係新年流流我一定小7個師傅

就係幾明顯呀 屌

想問衝紅燈 P牌 係加半年監但洗唔洗扣分

報警，記得拎單，有曬紀錄旅遊保包的

自己刮花 冇撞到其他野都要?

啫係自己刮柱都要?唔該

唔係宣布左會停咩？

報咗 佢話冇單 點算
佢打咗去租車公司
點算?

我3號重考仲諗緊上唔上堂

有冇買全保有就拍拍囉柚就走得
記得報警

報咗啦 佢話冇張事故證明 個差佬幫我打咗去租車公司 啲差佬都幾好禮貌
有買保險應該ok?

呢幾日運吉署唔開工影唔影響搶快期

有全保就得
上次我撞成咁都冇事一蚊都唔使比

即係差佬無報案紙比返?
其實刮花車點解要報警?

我估我買既係全保
但係都要pay咗先claim?
刮完即時冇mood
btw你撞到咁

無 但係我諗有record就ok掛……

屌運輸處快啲公布下星期駛唔駛考車啦
搞到宜家都唔知hold唔hold起啲堂好

唔使，一豪子都冇比就上飛機拍拍pat pat走人
係，我油門當brake

想問下各位, 我2月12號考大巴, 我上運輸處個網明明話停晒所有考試直至另行通知
點解鏗鏘同埋個師傅都話2月3 號就正常返? 仲叫我上堂?
如果有排延咁我唔上咁多堂住
唔該晒

停一停先啦
根本冇可能2月3就正常

運吉出通告未
下星期考都唔知仲上唔上堂

啱啱落街見仲有人上緊堂
你唔學， 就算改期但你師傅又未必有期比到你
點都係照上先比較好

如果你係考1或2反正都要上幾個月，每個星期都學既話咁就上住先
留返幾次等支共話恢復先上埋佢

我一共得七堂，今日上左兩堂，仲要上多三次（第三次包埋考試）
我諗如果我依家唔上，萬一政府話10號回復正常，咁我咪學唔切？我12號考

但如果政府一停停兩個月，咁會唔會生左疏唔記得

巴打點睇
依家好頭痕

又有道理
咁下個星期再上多次先再算（本身約好左）

有無P牌巴打 每次揸出街都會覺得好挫敗？

2月3希望有得考

仲未公佈？

垃圾運輸署星期5仲唔公佈 想下星期d人點?

垃圾政府話假期到2月2, 即係星期日先講會點
運吉署都係政府部門

你有邊樣野挫敗先

特首林鄭月娥領導的抗疫督導委員會昨晚開會，今天將公布新一輪防疫措施，料包括延長公務員留家工作，及學生停課的安排。

經濟日報

Push

挫敗係咪因為比人呠? 香港渣車好少事都可以呠一餐
量力而為做好自己就得, 唔好因快得慢, 渣多一排一定曉飛

有時係左線合拼線要入返右一條線，只係打咗右燈都未出就俾人呠...成日諗係咪因為掛住個P就咩都俾人呠

我都係2月3

2，3月考嘅都可以收皮了

好心佢快啲公佈

咁唔洗理佢呠
條友應該有燥狂症
當然如果你打左燈好耐都唔cut就另計啦
如果只係岩岩打燈佢就呠你既 可以試下break test

留執法部門record證明係真嘅

好想快D知

理西得佢, 香港乜柒都可以呠一餐
當然自己有時都要反省下有咩可以做得更好, 咁先有進步
最緊要夠淡定

學車搵德安

考邊？加油

鴨脷洲，無咩信心

屌 幾時肯公佈呀

冇人，唔撚驚啦
衰左要比多5千啦，咪搞

其實依家係照考？

覆番你 我一蚊都唔駛俾
好彩有報差佬 隻差佬幫我同租車都唔駛講哂
同埋最緊要有買保險

係咪全部改期?

同問 2用21號
應唔應該打去學校改期上堂

2月*

正，所以我租車都買最貴個隻保

我2月18考 但運吉署都唔開 又問唔到

3月頭考
但係張表4月到期

運輸署恢復有限度公共服務

運輸署今日（二月一日）宣布，為配合政府於一月三十一日宣布實施的政府部門特別上班安排，以盡量減低疫情在社區擴散的風險，運輸署將於二月三日起為市民提供有限度服務，直至另行通知，詳情如下：

（一） 金鐘、長沙灣、觀塘及沙田的牌照事務處，以及長沙灣駕駛考試排期事務處會於星期一至五上午十時至下午三時開放，提供櫃位服務（免試簽發香港正式駕駛執照服務除外）。已於網上預約時段續領正式駕駛執照／車輛牌照或申領國際駕駛許可證的申請人，請於預約當天的牌照事務處開放時間內，前往相關牌照事務處辦理申請。

（二） 金鐘的公共車輛分組會於星期一至五上午十時至下午三時開放，提供櫃位服務。

（三） 上環的過境服務分組會於星期一至五上午十時至下午三時開放，提供櫃位服務。

（四） 運輸署轄下的車輛檢驗中心會恢復正常服務。

為減低傳播病毒風險，如市民沒有急切需要，請於運輸署恢復全面服務後，才前往牌照事務處辦理申請。市民亦可以郵寄、投遞箱、或經由網上遞交申請，運輸署會盡快處理。

完
2020年2月1日（星期六）
香港時間18時01分

但都係完全唔知會唔會延期

按佢咁講，理解為得上述提及到嘅服務回復正常，而其他都係繼續停？

姐係幾時有得考

唯有打去問

有冇留意清楚係邊條線既車呠你先？你都識講你都未出右線，未必係右線呠你架，反而可能係你後面架車呠你架。點解會呠？好大機會係你減速減得太突然，或者你停左係到，令到後面車比你殺左個措手不及都唔奇。

比人呠唔使太上心既，有邊個P 牌冇俾人呠過呀，最緊要係一定要知道對方呠既原因，因為人地呠得你，唔計燥狂症個d 人，其實或多或少都係睇到你既行為同一般駕駛者唔同先會呠。諗深一層，冇左師傅係身邊，諗成有經驗既司機以「旁觀者」身份「提醒」你，其實對自己係P 階段都係好事來

有無p牌仔想買車傾下
考左半年想認真買架車操下

我一拎牌就買咗車

無錢養呀
買咗咩車

我買咗啲人最唔鍾意啲Kia Morning

我想搵人補鐘
好多問咗價 好多都話睇schedule
冇一個confirm 我幾時上堂
其實依家係咪冇師父返工？

而家仲有師傅開工嘅（有錢點會唔賺吖）搵多幾個平台睇下囉

有冇人成功打到電話問到

我想問平時啲停車讓車位駛唔駛拉手掣空波，平時啲時師傅冇叫過拉，今日考模擬試另一個話所有停車都要拉？

好想多謝前日幫我既師兄前日係長沙灣內街出番大路，好多車不斷咁行我唔敢出，多得師兄幫我截停後邊既車叫我出先

利申岩岩p

停車位一定要
讓車位就睇情況，停咗即出就一波擰頭開車，情況許可甚至唔使停定可以直出，要停車等就手掣空波先

今次大獲，5號之後考試如期進行，依家我6號朝早就考，都唔知有無時間學多兩堂

我都收到呢個風，但唔知點解運輸署網站又冇消息

運輸署二月五日恢復駕駛考試（路試）服務
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

運輸署二月...
特別交通消息
2020年2月3日 18時5分

運輸署二月五日恢復駕駛考試（路試）服務
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

運輸署二月三日宣布，駕駛考試（路試）服務將於二月五日恢復。已預約二月五日或之後路試的考生，請按考試排期信內所訂明的考試日期、時間及駕駛考試中心應考。原定安排在一月二十九日至二月四日進行的路試將會延期舉行，受影響的考生將獲個別通知另訂考試日期。

為盡量減低疫情在社區擴散的風險，駕駛筆試（甲部試）及的士筆試仍然暫停，直至另行公告。受影響的考生將獲個別通知另訂考試日期。

頭先師傅話我知個陣運輸署個網未update

我都係6號朝早
好驚呀得番3日

師傅都唔知比唔比到時間我
分分鐘要考天才波

天光道係咪已經唔考公主道路線
師傅話好低機會考完全無揸過

我合併快期，但之前一堂認路一堂去左第二度練泊車，依家準備再學多兩堂就去考，我考油塘 依家朝早應該無晒學生同小左人出街。。。

我師傅話 後日開始考返，但一定要帶口罩考

大家p牌係高速通常行幾多？

我都係政府通知你個 app 收到

呢幾日銅鑼灣下晝交通情況如何

學車王 邊個師傅好?

仆街了 本來30號考

唉屌 我都驚

行到70。都俾人爬頭

陳大鈞師傅 有無人試過?

正常會考，有問過師父話合併試通常唔會考靠背籠道，多數考另外個兩條

有冇巴絲可以教下點可以避免口罩整到副眼鏡蒙睇唔到路 學車個陣副眼鏡搞到睇唔清條路

長到仆街，我係考官考亞皆老街算啦，多d時間休息

同問

呢幾日路面少車左
但泊車多左=考車過死車多左
出讓路口盲既都出到

反而泊車多左

我會將口罩盡量拉高，將個邊攝入眼鏡底，咁就好少少

噴防霧

上面摺少少 再放張紙巾 攝入鏡底

想問有冇人考29/1-4/2收到運輸署電話？

P 牌仔留名

我
考30
無電話

我想問我24號考完 運輸署依家提供返有限服務 咁我其實係咪已經算夠7個工作日可以去拎p🤔？

今日佢打返比我 話會寄信通知

P牌仔唔識分，呢啲痕係石仔整花/抹車花/比人介花？

今日抹車無意間發現

拎去比人打蠟捽唔捽得走？

會唔會變左另一個考場

一陣新考期 遲唔撚知幾多個月
我真係屌老母呀

利申:補考快期

其實考官揀邊條線同係咪合併試有咩關係？

比人𠝹
你呢個係架車既邊個部分黎

司機位度門，近小腿個位

聽日搵粗蠟捽捽佢，睇下甩唔甩

p牌仔 冇錢岀車

祝大家考到
我都就快考

聽日考澤安 第三次啦

天光道斜路掉頭第一手呔接近石膊回呔個段好難有冇心得
架車係上斜唔比油佢又唔郁扭死呔
一比少少油架車到左上斜轉落斜個點就突然衝好快差唔多撞無時間回呔
點算好

利申:自動van

唔犯法咁答你行70

都係聽師傅講，我自己都唔清楚
佢自己統計佢學生普遍係咁

我油塘考合併，聽講仁宇圍果面掉頭個位好多小巴好煩，
有d 考官怕麻煩，合併好小行呢條路

我朋友P牌 佢成日掂住八十幾會唔會好過份

勁多車 唔知點掉頭

唔會咁癲

其實掛住p牌行70係唔洗理後面
不過當然係講緊你冇霸住條中線
80幾係高速算好慢架喇

加油 小心白田上斜個個位，過死車望足鏡

一陣考 訓唔著教 碌柒啦今次

食個早餐醒下神好過啦咁

食完會即刻眼訓

多謝各位支持 合格啦
考車過百次（成功）

恭喜晒 我聽日考

講下今日考遇到咩野？

一出試場個路口轉左 等咗20秒度
個四眼仔考官就出聲 你入定波啦 你哋又唔係做得快 我即刻想一個左直拳打撚爆佢副眼鏡 之後有架仆街van仔係大路 又行又唔行咁 我就老閪都唔出 柒住先
之後都冇咩嘢 跟住架學車行
都係求撚其咁樣
自問第二次考揸得好好多 所以真係講運
同埋好體驗到香港個考車制度幾咁 公平 公開 公正
考緊嘅手足放鬆得架啦 緊張都冇用 個春袋係隔離個四眼仔揸住 做好平時上堂個啲嘢就得架啦

元駕？

澤安道

下個禮拜考油塘有咩要注意
唔想又肥多次

除左指路外
出得聲考官多數都唔易肥人
屌你老母個D唔出聲 是撚但畫你個唔望鏡作幾句就合埋本野

佢會冇啦啦 定晒睛咁望住我 仲以為想同我打車輪 即刻望多兩下鏡 好撚恐怖

好過用(射喱眼)望你 動作唔大就當你無望
起碼正面望你
我記得我考個陣 我等個考官望我先望鏡開車

好彩pass 唔洗過20k 屌佢個老母

又宣布延長公務員home office 唔知又關唔關考車事

10號去拎牌

準備下就考埋電單車

報定考
天光道？

想問我3月2考路試 仲要唔要考定等佢另行通知？

3月2未講 你預要考先啦

我2月18考 第一次

Retake 河畔線炒左覺得自己好廢

比師傅話我有時冇擰頭，明明我覺得自己己經狂擰

有冇人成功book到駕駛學院有政府資助嗰個plan

的確係。考大巴果時揸左兩個街口個考官已經出聲話揸快啲啦點揸巴士架你最後用返正常速度pass

一樣睇魚眼鏡啫，有冇兩點比你出下貓呀？
你隻腳要係迫力準備幫手，盡量係上斜轉做打橫個時幫手減速。
棍van仲難少少，極力子都玩死學神，自動波叫簡單d

同問
我聽朝就考油塘
第二次考啦唔可以再肥

巴打上次衰咩
我下星期都考油塘

天光道極力子控制不當入彎位置不當
而家覺得自己兩方面都改善左但係偏偏過死車仲係好弱

河畔不嬲都好難搞，咁多死車，抽中就無計啦...

加油

你係衰太接近死物？

有冇之前停咗考車嘅人收到運吉署通知新考期？
我2月3仲未有電話

未有+1

走左過去 佢話會寄信唔會電話通知
我打算下禮拜一再打過去追 因為我屋企收信慢

打左過去

17號考油塘，唔知有冇得考呢

巴打都係11點考？

我學嗰時cfu話中仁宇圍既機率得1-2/100
d車多到3手根本好難調到頭，要5手先得
所以d考牌官都廢事去

斜路掉頭我覺得棍仔易控制過自動波
係咪我問題

我諗唔係你問題 我覺得棍起碼有得吊極力去控制果下速度 但自動我未渣過但好難想像冇得吊極力情況下點做斜路掉頭 唔知點控制速度🤔

咪用迫力

緊係即刻屌返佢轉頭 話佢上到一個鐘俾你肥又點話 佢冇上到一個鐘姐係可以pass

個期司傅冇車比你考點搞運吉署真係

動作唔夠浮誇 你要浮誇到佢唔望你 佢都feel到你郁果種

好嬲自己 停黃格肥

岩岩考完油塘，又衰緊張肥左路試

咦 我可能係你前面
你肥啲咩？

元駕 19個細剔但pass 算唔算炸彈
追咗post 年幾兩年 終於嚟到今日 好撚感動

斜路開車應該點打燈？

最緊要pass姐
啱啱拎完p牌 都好撚感動

右燈右鏡盲點?

宜家運輸處正常運作？

算係 十點晏小小去到 排隊+整 一個鐘走得

我走果陣見到有架車好耐都無出，之後轉出去黃格停

我貼得太左，考官提我就撞膊，真係衰自己，成日避隔離線

收到電話啦 下星期補考

三手軚，第二手，你地點睇魚眼鏡

咁快，咁咪要上定堂，本身練得好地地依家搞到唔上唔落

第2手睇泥擋
第一手睇魚眼 車身標點喇
大部分學車師傅有貼標計

無貼😢

到底宜家係寄信定電話通知補考

學院車？
睇鏡柄同地面形成3角
到時你師傅會教

學緊，師傅唔太清晰

死 下禮拜咁趕

師兄 你係咪考永孝？

油塘鯉魚門道

出考場嗰個路口？

每個人教法唔同
唔明問佢
有人教睇車頭中間同地面石壆
出面學車車身就大部分有標示

出完試場再下一個路口

有無巴絲呢排考忠義 停課係咪少左好多死車

終於考到牌了

根據其他人考車經驗 多數Fail唔關死車事

係關小巴同的士佬事

最驚迦密村個位多死車
dc9同小巴反而上堂個陣唔覺多

我識人考左4次先pass 有2次都係因為d仆街小巴同的士趕住死咁 Cut隔離線 貼埋部車到就Fail

你上網睇好多片都係咁樣比人害

你揸得幾順幾好 佢咁樣貼埋你到玩野就玩撚完

認真請教一問 如果比後面車好貼咁爬頭 要點做先啱
師傅話收油望鏡擰頭就得

想請教下 點判斷上唔上三波
如果冇機會上會唔會肥佬？
一波起飛，之後就上2波

衰極力子控制不當 同腳掣控制不當
無死火 應該係chok 親考官

前排pass左 想搵師傅補補鐘先真係揸 有冇推介 最好係九龍揸

想問下依排d快期難唔難㩒
自己㩒有冇機會㩒到

極力子鬆得快？

考試嘅話正常師傅都會同你講邊段路要上3波
如果車速夠快而且冇咁快減慢/停車就要上
冇機會上而唔上唔會肥，夾硬上只會剔波段不當

3點，你都係衰河畔？

正常一條直路計，1波起機>一個車位轉2波>前面2個車位內冇車冇阻礙直接俾油上3波

終於考到
大家加油
近排條街真係少左車同埋人
放鬆考就得架啦

恭喜巴打 出入平安小心甩尾呀

考油塘差點比個迴旋處有架紅van陰到
好彩重brake停左係線前面

一陣條友話自己chok 親條頸etc
條水有排cap 你

我想問下快期大法
最後結果係出邊句先代表拎得
係錯誤定「很抱歉，你並不符合申請重考生快期資格。」

肽盤控制不當，轉灣位置不正確。
2 次都衰呢兩個個，師傅又話我平時轉灣無問題。
都唔知衰咩

不適當情況超越物體

有冇延期左既仲未收到通知？

今日棍VAN 永孝街一take pass好開心

巴打考邊條路

恭喜晒
考完有冇車揸？

冇 窮人一個 可能會同幾個P牌FD得閒租一日車練下

有冇跟埋太接近物體
我第二次考就係肥依樣

會唔會係有D灣位冇留內線比人

一樣 你考邊到？

天光道 永孝街

真係唔知，同平時一樣渣法

避死車個D 4-5個車位就打燈望鏡小小軚轉出去 太近轉要扭好多 轉出去又可能回唔切 又可能近死車 交通燈位正常應該唔會出事

11月左右報
上個月尾筆試
9月尾路試

我條柒頭藍屍親戚考咗8次都肥

想問有無駕駛學院巴打知道因為暫停延遲之後新個時間
我到今日都未收到信/消息

想問下P牌到期 有冇話幾耐一定要去換正式駕駛執照

唔係駕院 但乜都未收到

唔係得我咁都好啲
最怕佢寄完收唔到唔知要去考
考多幾次唔係問題，唔係成日有期考先煩

考多幾次係問題啦 要錢架

今次咁搞法我預咗要考多次
雖然駕院重考真係貴到仆街

唔係包一次咩

有包一次重考咩

我師傅個schedule 排到密曬，我想補鐘都唔得閒

知唔知平日2點半左右油塘咩情況，多唔多車

利申17號考

考忠義街棍Van
有無巴打有好師傅介紹？
唔係好睇得明好壞師傅list既A,L,M,P點解

衰咗乙部，師傅話好難抽到快期，尤其是而家快期留返比呢排補期用，叫我考慮排正常期，不過要排到4月

有冇巴打試過搶到乙部快期？係咪真係咁難搶？定係應該放棄排正常算

11/2 2 take棍van 掃桿埔

正常期4月都唔過份

試幾日都抽唔到咪正常期囉

每個禮拜上兩堂夠做啦

其真水泥廠最易

諗緊試唔試多一個星期，有冇 ching試過排乙部快期成功，可唔可以講下排幾耐先排到

水泥廠要入迴轉處內圈同埋水泥廠d水泥車有時亂咁行都好煩

上咗2堂，覺得自己唔係好識應付個考試

你琴日上晝定下晝考

師傅淨係叫我鯉魚門道轉3波，落斜嗰條冇叫過

Btw琴日都有操車，見住有個泊車肥佬

上夠廿幾堂之後就成才
唔洗灰

Sources?

駕院出咗通知屌你老母又停過
唔撚洗旨意攞到牌啦，延遲到唔知幾耐先有得考

我之前就考都覺得自己應付唔到個考試
點知宜家無限延期，多謝林奠令我可以用一個預咗考多次嘅心態遲下去考

上晝呀
落斜個條我師傅話無車就可以三波慢慢碌
鯉魚門道記得唔好超速就得

官網有公吿
政府做嘢除咗識擾民仲識咩

班公務員就放假收錢
我哋俾完錢仲要無了期咁等
鬼唔望班蛋散匿喺屋企都中肺炎

本身2月14考
得返兩堂
而家又唔知等到幾時
最驚係又要等幾個月。。。

屌 10號考

當年阿叔我17日學完一take過，你做到的

排左快期14號考第三take要再排過咁又即係個快期廢咗啦

完全唔撚諗下人哋專登揾時間學車考車
話停就停 仲唔講幾時復工
又要唔俾你揀時間你開放上網系統揀時間就得啦屌

隨時重新由後面排過
不敢想像

鬼唔望班人全家中肺炎俾人隔離慢慢放假

垃圾運輸處以為學左就話考就考
唔撚使俾錢學咩

祝願連登仔女都考牌fail

屌咩我10號第一次考.....

彈出彈入咁，一時考得，一時唔考得

運吉署：俾錢補堂啦撚樣
利申 14

same here

屌 好撚想喊 到底幾時先有得考

琴日我都係上晝練 迴旋處冇車咁濟

考之前本來操緊三線
去到迴旋處見到有人考緊一線
即刻轉左去第二邊廢事影響考緊個人入迴旋處

姐係甩p而家一定要郵寄或擺箱？
無得即時辦理？

依家拎p牌係唔係無得排隊整？

咁依家仲有冇得排快期？

仲未交路試費 利申18號考
係咪即係唔洗交住

另外想問下其實有無學車/P牌/揸車既tg group

p 牌到期後3年內要換 如果唔係要重新考過

你師傅 on9
只係考乙部 通常就係星期四嘅澤安到考
自己睇雨有無快期 每日去搶算啦

第一次合併肥左乙only 之後有人賣期比我 個期5日之後 (之後心諗 7個工作天都未到 同埋 咁貴 自己抽算)

最後抽左3日左右 比我抽到
1個月之後考

其實就算俾錢人抽 都要等7個工作天之後先抽得？

真係屌你老母運輸署，鍾意停就停，復就復

琴日學車 師傅又話繼續可以考既

3月頭考

運吉署真係垃撚圾

屌你 我13考

有冇人知幾時可以考返

應該就係 佢都係用果個網去抽 (當中用bot 都 卡死730d 人用唔到 面自己走去抽)

但係好似過呢排冇快期？啲期留返曬比補期？

運輸署話停 但係我師傅話停到14號 我考17號 信唔信師傅繼續上堂好

我都係考17號

我就唔係好信

d 快期咪通常都係1個月之後 如果你乙only
因為肥乙pass 丙嘅人好少 (通常肥左乙就會驚到肥埋丙)

快期兩個禮拜內

不過橫掂而家運輸署普通期都排唔到，自己上網禁下睇下排唔排到先

三月頭考諗住照學住先
斷估唔會停到三月頭嘅

有冇巴絲知道上星期五pass左
下星期仲有冇得拎p牌？

我都諗緊 5號pass 聽日有冇得拎

運輸處個網話停除左預約左既櫃位服務 申請p 牌又冇得預約 咁即係只可以郵寄申請？

我都唔知點 可能聽日訓醒出去睇下
但好晒料
如果出到去冇得整 前後最少兩個口罩

係囉 我諗條hotline 都唔會通... 屋企冇printer print 份form 出黎填...寄又好似要10日

hotline係冇人聽 唔洗你諗
想快快手拎牌操車

唔係7個工作天咩（官方講）

三至四日得架喇（正常的話）

8次就咪撚考啦

限速加10

其實跟本啲人有咁快踩咁快
除非過測速

好好運 6號考左，依家係咪無得攞P牌？

我第二次，都係上左一個月到，第二次考感覺好好多

有冇人本身4號考但係仲未收到電話

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

拎P牌睇埋下年開唔開
今日拎唔到 下年年初一至年初三都無車揸

各位師兄好 話說小弟兩年前考過一次棍波van 肥左丙部
依家想重考 係咪要重新run過一次procedure由筆試開始排

我都係呀，屌佢老味

係咪一定要過一年先可以搞正式牌
假設我今日2月10拎到p牌
要下年2月11先可以續返正式牌？

係

去左運輸處 門都冇開 出面放幾個箱比你投遞 仆街又要等多個星期

咁等下先 急唔嚟

最怕今日遞完聽日同你講開返可以walk in 即日整

都係等walk in算數 最白痴係冇得打電話問

ching 最後有無出去整咩情況

頭先去咗新觀駕到買鐘，聽到佢地講話運輸署暫時淨係通知咗佢地停考到11號，我28號考老強

2月尾考筆試，會唔會延期無得考

下個禮拜四甩P
運輸署個網係咪冇得預約申請正式牌？

我冇出到去 但有個巴打今日有出去 佢話冇開

我追咗其他post 暫時好似淨係接受寄郵或者入箱去申請P牌

我唔係好明 咁入箱申請係等佢通知再去整牌？

入箱就同郵寄一樣 你交齊嘢佢接受咗申請 就會直接掛號寄個P牌俾你
但入箱你要去到運輸處門口入落佢個投遞箱
不過就減少咗寄失風險、唔洗俾郵費同埋慳返寄過去個程個時間

2月3取消咗路試
有冇人收到信了?

我今日入箱 頭先打比我話收到有d 小問題 電話解決左 都幾有效率喎

其實我遞完form 之後係唔係當預約申請左

可唔可以講係咩小問題等我可以留意返

我登記住址同通訊地址唔同 佢話咁樣兩個都要比住址証明 後尾佢話如果通訊地址只係for 一次性收掛號就唔使補証明

依家今日唔知聽日事
當住正常咁準備先
萬一到考果日真係有得考
唔通打天才波咩

利申 我19號考

我師傅都係咁講
話運吉署處成日彈出彈入

我都係 都唔知幾時先有得考返

想問下而家網上/打電話排快期係咪都停晒？

2月13重考
如果再唔考真係就嚟唔識揸架啦

我25考, 打自hold 幾4堂, 3個鐘既堂

大撚獲啦 我星期日學車

但一未整學牌依家運輸署又唔可以排櫃位整學牌

如果比駕駛學院搞又趕唔到 點好

轉波嗰陣因為單手渣軚, 有時會太緊張, 隻手用太多力, 搞到不自覺咁郁咗個軚盤, 想問下有咩方法解決?

另外我個師傅成日叫我過緊十字路口轉緊彎嗰陣上2波, 轉緊彎單手控制個軚盤都係控得麻麻...

你入箱個陣係用信封裝哂所有文件？信封面洗唔洗寫啲咩

有1 2 牌 但唔識渣棍波
係唔係出面搵cfu 補鐘好d?

利申 外國牌轉香港

你整左學牌未？整左就咩都唔使理
正常你整左學牌先可以學車

有冇人知??

我都係咁
我會轉波個時另外隻手扭少少軚去拉番直
如果驚嘅咪轉完個灣先轉波，又無錯

有 12月學個陣順便整埋

另外想問下 佢最尾個兩樣
師傅執照同架車保險 係咪問師傅拎？
另想問到時考 係得我同個考牌官上車 師傅就係考試中心等？

係呀 1.form 2.黃紙 3. 支票 4. 住址証明 5. 身份証副本 信封面唔使寫

無呀屌
利申駕院電單車

最尾果兩樣你唔洗理
考車嘅時候師父會到時放係架車到比考官自己搞
個保險好似係你比路試錢包埋係入邊
到時考既時候冇錯
到時係得你同個考牌官上車
師傅就係考試中心等

所以考個日淨係需要帶身分證、學牌、排期信
三樣野就得

有無巴打到今日都未收到通知,
我一月三十號考,係收信定電話架
師傅同我講有其他人都收到電話

我張學牌4月就到期,到時如果無通知
我係咪要排多次尾期之後仲要再去續學牌
洗唔洗考多次筆試之類架

學牌到期你就要去續 唔續係唔可以考
唔洗再考筆試
應該唔洗再自己排期 等佢通知就得

想問報唔報到筆試？定要等佢開門？

有冇人試過屌尻完個師傅之後，佢態度好咗

應該咁講，學牌唔續就冇得繼續學，不過係可以考試嘅

而家唔可以整學牌?

打去問過 要郵寄
最耐10個工作天 佢教我寫住緊急 咁就幾日拎到

仆街了 我5月尾路試 仲要唔見左封排期信
學牌又未整 點搞好
而家運輸署日日停工?

唔比排櫃檯搞

無支票簿係咪是但搵老豆個本叫佢幫我寫都得
黃紙係咪比副本佢得架啦？

黃紙要正本 支票兌現到就得 有人肯幫你邊個都ok

話時話 如無意外係咪唔會特別打俾你話批直接就等佢寄返嚟

冇特別野應該唔會打喇 我睇返郵政局原來而家都有限度服務 隔日派一次信

咁仆街了 掛號同無掛號無分別

十分感激👍🏻👍🏻🙇🏻‍♂️

想問啱啱我報左學車 鏗鏘 淨係俾左1600蚊租車費 之後尾數應該係分期俾師傅定一次過俾佢

唔洗喇
除非你會揸5.5噸
私家車9成都自動

有一次一次收
有一次收晒
有收幾堂

轉彎前同轉完彎先轉波
我師傅教轉彎前轉1波
出彎先再轉番上2

就係想學下棍仔
多一個技能都好

你明唔明棍波點操作先
明就唔洗
唔明就要學
我覺得5.5根本要中型先揸得
根本架車大到仆街

識唔識基本操作？
如果識嘅話可以買咗車之後自己慢慢操，係痛苦少少不過係有得練嘅

不過可以講多句除非你迫自己，否則喺香港揸私家車你幾乎只會搵自動波

完全唔識 我就係唔想渣hiace
有無師傅有棍仔私家車

棍私難過棍van喎，但如果你只學唔考就學棍私啦，可以練到補油技術

改揸棍hiace先
hiace根本先係王道
利申自動hiace返工收工

有無介紹

諗住起碼學識
之後可以買部棍仔黎玩

二波就由佢喇，一係燈位開車即刻上個二波先扭大d個軑
落返1波出彎再上2波，要咁慢都好少可

呢d都係熟能生巧，緊張先會轉波個陣偏左/右
加油！

是咁的，我本身今個月七號考要延期
想問下運輸處係會打電話定寄信比我？
有冇巴打收到通知延期幾耐？

個學牌洗唔洗寄返俾佢架？

唔使

29/1-4/2補考期係咪短期內都收皮

好似係其他學車POST 見過你

你幾號考

我 30號考 咩信都收唔到
電話又無

多謝各位巴打賜教

我日日都係度問

P牌用邊間汽車保險？

其實2月尾筆試係咪無得考

二月十號考嘅要延期到幾時啊

本身今日考，不過又估唔到會黃雨

26考
唔知改到幾時

宜家係咪冇得考車

咪好彩 如果照考都係gg

都算好事

琴日學左第一堂 想問下停車應該係落極力子先定應該係落break先 琴日師傅話落極力子先 但上網搵資料係落break先

平路 - break 減速 差唔到停踩埋極力子 唔太需要加力break會chok

上斜路 - 正常都唔會快 極力先再踩break

你始終第一堂應該都應該好慢學下基本野

就教你踩極力子再踩break停

到你熟D揸快就係印break減速再慢先踩埋極力子

印break因為減速 踩極力子因為你要停車

你學第一堂 車速應該慢 所以踩極力子先再踩break停

唔該ching

如果無黃雨 你有得考咩

所以話冇得考可能係好事

我個P牌下個月到期
1823網上咁寫：
“持有暫准駕駛執照(電單車、機動三輛車、私家車或輕型貨車P牌)人士，必須在完成後暫准駕駛期後的3年內提出申請正式執照，否則，他必須重新報考駕駛考試及完成暫准駕駛期，方可再次申請。”
即係我完左P牌先可以申請正式牌
定可以依家寄信去申請定先呀

3號考未收到電話

完左p先申請

幾時先知17號有冇得考

我呀Sir send 俾我
各位師傅
運輸署宣布取消駕駛考試延至23/02，其後另行公告。

想問S位
係一路倒後一路扭左
定係見到雪糕棍踩break先扭盡左
利申hksm

我問左
即係23號前所有筆試同同試甚至重考都取消
會另有通知新考期
大約會兩個月內補考

補考會唔會轉考場架？
好驚補考唔係操開個試場考

邊間hksm先？
利申：同你一樣都係hksm
下星期四甩P

唔會 呢樣都有問過

但時間有機會唔同左

一路倒後一路扭左
扭死軑好似唔係咁好 唔知會唔會因為咁肥你
你控到架車好慢好慢 好似就停咁但其實郁緊
落break 會有一個問題 如果個位有斜度 你放BREAK果下可能會溜前／後

想問下 鏗鏘呢d駕駛學院可唔可以學一兩堂之後轉師傅 一開波就已經喺隔離玩電話依家諗住上多堂睇下點

屌 仲要等兩個月咁耐？

上曬d補鐘既話
兩個月後果日即刻上車考都幾精彩

我想問問用緊二波上斜
如果發覺唔夠力拖落一波
有咩野需要注意？
好似平時咁
收油 其實唔收都好慢
踩極力子 轉一波
Hold 磨擦點 篤油 再鬆極力子

但有時會窒一窒 果吓好驚流後

停櫃位服務係咪冇得申請學牌

謝師兄 永考入試場轉彎上斜位
轉完彎上斜 係夠力上 但感覺架車好辛苦
想拖波 但師父冇出聲
諗緊真實情況應該要點做姐

謝謝🙏

我嗰個直程喺到睇漫畫

過年前預約快期重考24/2，但仲未約師傅再上堂
想問問係咪應該會重開可以照考？
如果我取消預約可唔可以再搞報多次快期？

比大啖喲油啦

cls 真係勁撚危險 真係有突發情況就仆街 我自己仲要係初學

黃大仙聖母上慈雲閣條長命斜都得？🤔

睇你距離

一般綠燈耐應該唔好再加速隨時可能要停

距離夠邊break邊3轉2波停

好急先3波停

學車個陣師傅要求揸快急停都照3波停

先踏brake 係架車震既時候落clutch 再brake 停佢？

有無學中型貨車既巴打

你指正常情況你行3波老遠見到紅燈

係應該提前開始用break自然減速

到車減可以轉返2波先

停車最好多自然基本唔會chok到師傅

差唔多到停個陣踩埋極力子

鬆開埋極力子連基動力都無咁你踩埋極力子就會停

哩個你自己揸平路要feel下

震係因為再唔踩就好易死火

正常你習慣識點減速停車都未必會feel到震

震係因為車速真係好慢好慢

咁長既1比5 2波有機會夠力
你睇下香港東邊街1比5 30米都無 1波就緊
其實都係睇你架車有冇力同條肽

有冇P牌做到高速行70

第一堂學車已經龍翔道 7x

人哋車房出嚟，我見佢慢駛咪比啲油過

點知撞到佢甩咗塊鏡

我塊側鏡都爛埋

我當年p牌搵食時已經日日上到過百
相機都唔識分你係咪p牌

呢個真

上年我學果時 師傅教臨轉右上斜前轉返一波 如果無轉到一波 就係上斜轉緊彎果時轉一波 因為入返試場果個位好窄 一波入好d

利申：係永考pass

如果未交錢 快期可以有一次取消既機會

我師父教上到消防栓先轉返1波

利伸34號pass到依家都未換到p牌

想問啲返一至五office hour嘅人
你哋會唔會平日請假去學車？
我而家多數都係週末學車 想睇吓洗唔洗平日練幾堂

如果唔急踩星期六日先學

但最好學3節如果唔係好似無乜學過咁

平夜晚都得啦差唔多咪轉返早揸

平日之前係一星期學3日2節

一個月都考得，3月頭先考

而家一星期1堂 純揸下等到考試

好好彩咁琴日交文件搞學牌 第二日中午就打黎叫我去拎

仲趕到今個星期日去學車

但你連幾時考都未知就學？

放工學
考之前仲連續幾日有堂
會好攰但冇辦法

邊間抽快期好啲 抽港島

非打手, 朱生唔錯

btw唔好搵呢度留tg嗰條友

棍波想問下你地呀sir教泊車係咪用極力子去控制車速？咁樣算唔算係空波滑行？

泊車踩底少少極力子控制慢少少車速唔會死火

師傅盡量叫你用極力子想你feel下點用

如果空波你架車點會仲識郁

踩底少少控制摩擦點多同少

係葵盛學左十堂 都叫揸得唔chok唔死火 師傅都話ok
但今日出考試路線揸到好似頭幾堂咁

係邊度考？ 未熟習條新路都正常既

轉上去之前有個臨時燈個度夠時間上2波。 慢慢渣上去 上到去拉直架車就一波慢慢入閘

澤安 第一次揸掛住留d段路係點
有d基本野都忽略左

加油 ching 揸多一兩堂會好好多 澤安聽講係最易

thank you 巴打既鼓勵
我依嫁開始上網睇多D片先
之前太懶咩野都唔準備
黎緊3月頭就考 希望delay有多d時間準備

我睇youtube都係泊車既時候入波後吊住極力子慢行入去。即係咁就唔算空波滑行？

好多師傅教吊極子力控制車速
其實係好難
試下左腳只踩到磨合點 唔郁
右腳去控制車速
始終多數人常用手腳都係右手右腳

練得多咪試下只控左腳

拖波補油呢D車手級動作 考車就唔好試
我唔知會唔會合唔合格
拖波補油係聽得出 廢事俾個官當你飛仔
乖乖地收油 轉波 俾油喇
你都係1轉2轉3同3轉2啫
1轉2轉3呢D收油前踩多少少1-2腳油 就唔會chok
3轉2就車速大概係20先好鬆曬極力子

星期二入箱搞p 牌
啱啱收到掛號幾快手

新手上路 想買架一皮野上落既舊車練 難唔難搵

清有冇收過電話話身分確認？

郵差琴日上門派 冇人係屋企 岩岩先發現 要等星期一先可以去拎信

P牌收信 不遵從交通標誌 除咗罰$450仲洗唔洗加監？

無喎

推一推 有無人知

唔洗

要加監=要扣分

入左馬灣？

交咗錢呢？

知呀

幾時考？

3月30號

聽日第一次學

你學唔學得切

每星期日學 我諗學得切既

加上係地盤入面都渣過車 我諗係出街驚D姐

學車係學點考牌
唔係學點渣車

你又岩Wo

我想問我係停車場出黎 而馬路中間係雙白線
我可唔可以cut去紅色線既方向？定只可以行返藍線線既方向？

除非有牌寫不準轉右，如果唔係可以

而家上運輸署有無得拎牌

有冇人知 運輸署會係幾多日前宣布恢復考試服務

5/2 考 3/2 下午先通知恢復

點睇4萬左右嘅二手corolla咁難搵嫁

佢14/2 出個notice 仲係話暫停直至另行通知，我原本下星期一考，我諗應該都無行啩

運輸處話得事果d 人應該聽日先返工 到時先有新指示

去到有人會教你

我龍翔長期60幾
小三70
大三上過次100就長70
青葵屯公都長70

做咩事

荃灣多層既師兄？

keep 70 真係好難...
hi hi 個油門就過...

我甩咗p都行60幾
好鳩多彎

其實比夠油行上次70就佢自己溜就可以，腳輕輕掂油門慢慢比住油去
上斜當然要踩深dd

如果想搞學牌 係咪得番郵寄呢個方法

3月頭考是咪冇希望

咁快比錢你都憨鳩 又唔熟條例
你係正線人地點叉隻閪腳埋來
撞到都好大機會唔關你事
你有camp影住比警察睇咪得
驚手尾長就當賣個教訓 你有理有據就唔好驚
不過睇你咁細膽 唔想煩既小小錢學下規則算
同埋你預下年保費加碼

三手調頭 第一手成日睇唔切個魚眼鏡 搞到成日回唔切軚有冇心得

車再慢D, 仲慢過人行咁就差唔多

練好點搵磨擦點，盡量控制到架車有咁慢得咁慢，咁就可以爭取到時間扭同埋睇位，又唔會扭死軚

新手留名，最近屋企人係咁叫掛返學牌，但佢地冇諗過學禁時間。
自問岀車係為代步去轉車站轉巴士，自己亦有46牌，而家26學牌ing。
有個問題想問下咁多位ching。
究竟1. 永遠唔掛學字until比狗捉？
定2.照掛學字然後學禁時間比狗捉/其他司機報串？
嘅嚴重性大啲or一樣
唔洗講咩p牌左先好岀車唔好累人，點都會揸睇下邊個做法對其他馬路使用者好啲

補充，岀車時間朝6晚6。 日頭係冇問題，但夜晚有問題。每日燒4條索帶都好撚煩

想請教下 如果想整學牌可唔可以郵寄或者去長沙灣交箱
仲想打電話去運輸署問 打極都打唔通

同埋我師傅教到左回軚位可以直情踩停架車佢, 等自己準備好回軚先鬆BRAKE比架車繼續行, 我自己考個陣都有咁做阿SIR都冇肥我

快而保，泰加

可以

你收工係無掛又禁學
你咪等下囉 7點半就得啦

基本上你預咗會暫時停車都要N波

你cfu水鳩你 轉得啦

如果你係考自動波
tick唔tick/肥唔肥 好似係睇考官心情
有人全程D波一樣冇事
但標準動作係短暫停車就N波
做埋你就當少個包袱

棍就唔洗諗一定要入N啦

紅綠燈前同 有停車牌嘅路口最好n 波 拉手制
斜路停都要 n 拉手制/ 有時有d 路考車 要你入P 波
我記得有次係石鼓轉出巴庫街無拉手制就比人剔左一下
但明明記得個藍屍屍虎講唔洗 所以 最好停車果時 拉手制
唔係架就係 溜前

入唔入N 唔重要最緊要架車停定拉實手掣唔好溜

係駕院叫你一要入N 姐岀到街冇入N 都照pass 架

仲伏都仲有
遇到好師傅要拜神
我嗰個睇足三個鐘漫畫不過見佢冇遲到冇早走必要時都會屌一屌我就算

多謝指教

AT 洗鬼入 N 波

AT 一定唔洗停車 N 波
自己睇車嘅說明書

跪求解答， 本身排左期上月初5考筆試。
政府宣佈話所有公務員home office.
運輸署個網就話取消考試等通知。
我一直等到而家都未知幾時有得考， 打電話去又打唔到。

其實有冇人知而家咩情況？

心急人上

之前路試取消左，仲未收到相關安排通知